%
%

\documentclass{article}
\usepackage{syntax}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% \usepackage{polyglossia}
% \setdefaultlanguage[babelshorthands]{brazilian}
% \usepackage[Ligatures=TeX]{fontspec}

% Automata packages
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{automata, positioning, arrows}

% Hacking pra poder usar syntax package junto com o tikz
\usepackage{etoolbox}
\AtBeginEnvironment{tikzpicture}{\catcode`\_=8}

\usepackage{enumitem}

% Pra mostra codigo fonte
\usepackage{listings}
% \usepackage{listingsutf8}
% Default fixed font does not support bold face
\DeclareFixedFont{\ttb}{T1}{txtt}{bx}{n}{10} % for bold
\DeclareFixedFont{\ttm}{T1}{txtt}{m}{n}{10}  % for normal

% Custom colors
\usepackage{color}
\definecolor{deepblue}{rgb}{0,0,0.5}
\definecolor{deepred}{rgb}{0.6,0,0}
\definecolor{deepgreen}{rgb}{0,0.5,0}

% Python style for highlighting
\newcommand\pythonstyle{\lstset{
language=Python,
basicstyle=\ttm,
otherkeywords={self},             % Add keywords here
keywordstyle=\ttb\color{deepblue},
emph={MyClass,__init__},          % Custom highlighting
emphstyle=\ttb\color{deepred},    % Custom highlighting style
stringstyle=\color{deepgreen},
frame=tb,                         % Any extra options here
showstringspaces=false,            % 
inputencoding=utf8,
extendedchars=false
}}

% Python environment
\lstnewenvironment{python}[1][]
{
\pythonstyle
\lstset{#1}
}
{}

% Python for external files
\newcommand\pythonexternal[2][]{{
\pythonstyle
\lstinputlisting[#1]{#2}}}

% Python for inline
\newcommand\pythoninline[1]{{\pythonstyle\lstinline!#1!}}

\title{\textbf{Lista 1}\\
       soluções}
\author{}

\begin{document}
\maketitle

\paragraph{\emph{Todas as mensagens nos programas usam apenas
ASCII, pra não ter problemas nos terminais}}

\paragraph{1}\
\pythonexternal{pysrc/ex1.py}

\paragraph{2}\
\pythonexternal{pysrc/ex2.py}

\paragraph{3}\
\pythonexternal{pysrc/ex3.py}

\paragraph{4}\
$ a = 2, b = 4 $  e $ c = 6 $
\begin{enumerate}[label=\alph*]
    \item \textbf{(V)} $ a == 4 $ or $ b > 2 $
    \item \textbf{(F)} $ 6 <= c $ and $ a > 3 $
    \item \textbf{(V)} $ 1 != b $ and $ c != 3 $
    \item \textbf{(V)} $ a >= -1 $ or $a <= b $
    \item \textbf{(V)} not $ (a > 2) $
\end{enumerate}

\paragraph{5}\
\pythonexternal{pysrc/ex5.py}


\paragraph{6}\
\pythonexternal{pysrc/ex6.py}

\paragraph{7}\
\pythonexternal{pysrc/ex7.py}

\paragraph{8}\
\pythonexternal{pysrc/ex8.py}


\paragraph{9}\
\pythonexternal{pysrc/ex9.py}

\paragraph{10}\
\pythonexternal{pysrc/ex10.py}

\paragraph{11}\
\pythonexternal{pysrc/ex11.py}

\paragraph{12}\
\pythonexternal{pysrc/ex12.py}

\paragraph{13}\
\pythonexternal{pysrc/ex13.py}

\paragraph{14}\
\pythonexternal{pysrc/ex14.py}

\paragraph{15}\
\pythonexternal{pysrc/ex15.py}

\paragraph{16}\
\pythonexternal{pysrc/ex16.py}
\end{document}


